[
    {
        "question": "Invention de la pétanque",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1907",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Naissance de la Reine d'Angleterre",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1926",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de l'apéro",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1846",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1ère apparition télé de Michel Drucker",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1964",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1ère saison des Marseillais",
        "answerList": [
            {
                "answer": "2012",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er film de Clara Morgane",
        "answerList": [
            {
                "answer": "2000",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Naissance de JCVD",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1960",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la bière",
        "answerList": [
            {
                "answer": "6000 avant JC",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la voiture",
        "answerList": [
            {
                "answer": "On peut attribuer du premier véhicule automobile à Joseph Cugnot. Cet ingénieur français invente en effet en 1770 un engin dénommé le fardier.",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du taxi",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1905",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Champagne Dom Pérignon",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1688 (Invention du champagne)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Parapluie pliant",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1705",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Mayonnaise",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1756",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Aspirine",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1853",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "La voiture électrique",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1881 (par Gustave Trouvé)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er film pornographique",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1907",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Découverte de la cocaïne",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1855",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er épisode de Friends",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1994",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er James Bond",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1962 (Dr. No avec Sean Connery)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er Ferrari",
        "answerList": [
            {
                "answer": "12 mars 1947 (la 125S)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "1er iPhone",
        "answerList": [
            {
                "answer": "29 juin 2007 (iPhone 2G)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du KFC",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1952",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du Burger King",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1953 (à Jacksonville, Floride, sous le nom d'Insta-Burger King)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du Big Mac",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1967",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la télévision",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1926",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la cigarette (industrielle)",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1830",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du rhum",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1688 (Barbade)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention du whisky",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1494 (Ecosse)",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la guillotine",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1792",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Invention de la poubelle",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1884",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Mort de Kurt Cobain",
        "answerList": [
            {
                "answer": "5 avril 1994",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Sortie des \"Démons de minuit\"",
        "answerList": [
            {
                "answer": "1987",
                "onGoodAnswer": true
            }
        ]
    }
]